\chapter{Classificação dos Números}
\label{ch:classificacao}
\index{Números:Classificação}
% ==========================================

\introcapitulo{Quais são as maneiras que podemos usar para classificar os números?}

\lettrine[nindent=0.35em,lhang=0.40,loversize=0.3]{P}{ara facilitar a compreensão desde muito} tempo os seres humanos tem o hábito de agrupar coisas, de modo que fique mais fácil entender. É isso que faremos neste Capítulo,  entender as diversas categorias que um número pode estar.


\section{A classificação dos Números}

Para facilitar o entendimento da energia de cada número, e principalmente  para seja mais fácil interpretá-los, eles podem ser agrupados de diversas maneiras.
\begin{enumerate}
  \item Par e Ímpar
   \item Elementares, Mestres, Nefastos e Reduzíveis
\end{enumerate}

Vamos então estudar isso.   

\section{Pares e Ímpares}

Tradicionalmente os números são classificados de acordo com a energia que emanam. Na Matemática pela divisão por 2 :-D .

Isso separa os números em dois grupos os Pares, que são os divisíveis por 2, e os que não o são, os ímpares.

Devemos entender que os dois são complementares e um não fazem um universo harmônico estando separados.

\begin{figure}{width: 5cm}
  \begin{center}
    \includegraphics{img/yin.png}
    \caption{A imagem do equilíbrio do Universo, os dois princípios igualmente distribuídos.}
    \label{fig:yin}
  \end{center}
\end{figure}

A imagem do equilíbrio do Universo, os dois princípios igualmente distribuídos.

Os números ímpares são considerados de características \textbf{Masculinas}. São portanto considerados Ativos, Yang, Dominantes, Fecundador e Solares.

Os números pares, por sua vez, são considerados \textbf{Femininos}, e têm como características serem Passivos, Yin, Submissos, Gerador e Lunares.

O Números ímpares são assim considerados porque se divididos pelo número 2, sempre haverá o resto de 1, que é ímpar. Ou seja, permanece. 

Também a soma de qualquer número par, com um número ímpar, vai resultar sempre em um outro ímpar. A prevalência do Ímpar é vista também pela incapacidade de um número par se unir a outro e gerar um ímpar.

Por fim, fique atento que não classificamos nem os Números Pares, e nem os ímpares como *Positivo* ou *Negativo*. Pois não é uma classificação possível. Todos os Números, assim como todas as pessoas, podem ser positivos ou  negativos; Bons ou Maus. Deste modo, tanto pessoas quanto números são  positivos e negativos, seja ao mesmo tempo, seja de modo alternado. 

\subsection{Números Pares}

Vejamos as características dos Número Ímpares

\begin{itemize}
  \item \textbf{1 —} Ativo, decidido, forte, pouco dado à compaixão, dominador, inovador.
  \item \textbf{3 —} Brilhante, alegre, sortudo, sucesso.
  \item \textbf{5 —} Versátil, aventureiro, sensual, nervoso, inconstante.
  \item \textbf{7 —} Analista, meditativo, misterioso, inconstante, tímido.
  \item \textbf{9 —} Mental e espiritualmente elevado

\end{itemize}
Número Ímpares
~~~~~~~~~~~~~~

Características
\begin{itemize}
  \item \textbf{2 —} Passivo, receptivo, discreto
  \item \textbf{4 —} Organizador, esforçado
  \item \textbf{6 —} Ligado à Família, provedor, generoso.
  \item \textbf{8 —} Empenho nas coisas materiais.
\end{itemize}


\section{Números Elementares e Mestres}

Uma segunda maneira, agora longe da Matemática, é dividir os números em quatro grupos:
\begin{enumerate}
  \item Elementares
  \item Mestres
  \item Redutíveis 
  \item Nefastos
\end{enumerate}
   

\subsection{Números Básicos (ou Elementares)}

Consideramos os Números básicos quaisquer dos que têm apenas um único Algarismo.

A saber:
\begin{center}
  \begin{tabular}{c c c c c c c c c }
   1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9
  \end{tabular}
\end{center}

Cada um dos números tem seus valores e representam sua energia.

\subsection{O Zero}

O Zero é um problema. No tempo de Pitágoras, nem existia como número, pois a lógica fazia pensar, se não existe, ou não é, por que precisa de uma  representação?

Alguns numerólogos ignoram este número sem nenhuma cerimônia. Outros acreditam que não deve ser ignorado nunca, outros que pode fazer sentido em alguns cálculos.

\subsection{Números Mestres}
~~~~~~~~~~~~~~~

Chamamos de Números Mestres, aqueles que repetem o mesmo algarismo duas vezes, em sua formação.

A saber:
\begin{center}
  \begin{tabular}{c c c c c c c c c }
   11 & 22 & 33 & 44 & 55 & 66 & 77 & 88 & 99
  \end{tabular}
\end{center}

Já vimos que os diversos tipos de Numerologia considera os Números Mestres de maneira diferente. 

A Numerologia Pitagórica, por nosso alfabeto ter apenas 26 letras, considera apenas o 11 e o 22, pois a energia do 33 está fora dos limites das 26 letras.

\subsubsection{Importância dos Números Mestres}

Conhecer estes Números Mestres é importante, porque os Números Mestres válidos, ou melhor, aceitos, não podem ser reduzidos.

Alguns Numerólogos, mesmo na Numerologia Pitagórica consideram o 33 no  âmbito da Numerologia, pois, nas letras finais, ao menos uma parte da energia do 33 está presente.

Cada Número mestre em seu princípio positivo é um Super. Ou seja o 11 deve ser considerado um \textbf{Super 1}, o 22, um \textbf{Super 2} e assim por diante. Sim, esta é uma análise simplista, mas o veremos detalhes nos próximos capítulos.

Porém, um Número mestre em seu aspecto negativo é uma semente que não germinou, ou seja, é a sua redução. No aspecto negativo, um 11 é igual ao 2, e o 22,  um 4.

\subsection{Número Redutível}

Quaisquer dos números que não seja um Número básico, ou Mestre, é em essência um número redutível, ou seja, é um número que deve passar por redução numérica.

Podem ser considerandos como redutíveis os Números Mestres que não serão  usados, como o 33 e acima.


\subsection{Números Nefastos}

\begin{figure}{width:5cm}[!h]
  \begin{center}
    \includegraphics{img/construcao.png}
    \caption{}
    \label{fig:under}
  \end{center}
\end{figure}
